粵港澳大灣區 唐英年：10,000萬人生活自由往來 是一億人市場 哈哈哈

唐英年接受本報專訪時，就描繪了一幅粵港融合的遠景。他認為，香港的出路，在於一國兩制《基本法》框架下的融合發展觀。朝着粵港融合的目標前進，香港的巿場規模可以由現在七百萬人口擴展至一億人口；香港人可以選擇一個更便宜更優質的生活環境，而在「一加一大於二」的優勢互補下，珠三角可以成為全國最具經濟活力的區域。

剛剛走訪完珠三角九巿的唐英年，接受本報訪問，解釋今次走訪九巿的背景。他指出，國務院發表的《珠江三角洲地區改革發展規劃綱要》，是將粵港合作提升到國家層次，成為國家的戰略安排。他相信，連同港澳兩地，珠三角區有潛質可以成為全國最具經濟活力的經濟區，「單是廣東省已有九千萬人口，再加上港澳兩地，即共有接近一億人，是相當具規模的經濟容量，可以說是一個接近中型國家的經濟容量……連同香港的生產總值比長三角還要高，我覺得我們是有潛質做全國最具經濟活力的一個區。」

其實都啱嫁，以後話唔定港島變邊疆，新界人去深圳返工。

粵港澳國

啲相個感覺係諷刺緊篇新聞 咩事

第二張圖